<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Explicateur]]></title>
        <description><![CDATA[Explicateur]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/explicateur/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 01 Feb 2016 12:34:07 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/explicateur/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[The Big Short]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>The Big Short</h1><p>The Big Short van debuterend regisseur Adam McKay is gebaseerd op het boek The Big Short: Inside the Doomsday Machine van auteur Michael Lewis. Lewis studeerde ooit kunstgeschiedenis aan de prestigieuze Ivy League-universiteit Princeton. Nadat hij een aantal jaar bij een kunstverzamelaar in New York had gewerkt, vertrok hij naar Londen om daar economie te studeren. Aansluitend werkte hij bij een zakenbank in Londen en New York. Hij nam ontslag en verwerkte zijn ervaringen bij de zakenbank tot zijn debuut Liar's Poker. Het zou, samen met Barbarians at the Gate: The Fall of RJR Nabisco en The Bonfire of the Vanities, één van de boeken worden die symbool staan voor het kapitalisme in de jaren '80 van de vorige eeuw.

The Big Short typeert, samen met films als Margin Call van J.C. Chandor en Inside Job van Charles H. Ferguson, de financiële crisis die op 15 september 2008 begon. Op die dag ging Lehman Brothers, destijds de vierde grootste zakenbank van de Verenigde Staten, failliet nadat het merendeel van haar klanten vertrokken waren, de aandelenkoers was verdampt en credit rating agencies hun oordeel drastisch naar beneden hadden gesteld. Het was het grootste faillissement in de Amerikaanse geschiedenis en wordt algemeen beschouwd als het startpunt van de wereldwijde financiële crisis aan het eind van het eerste decennium van de 21e eeuw.


Ryan Gosling in The Big Short
The Big Short onderscheidt zich door de keuze voor het perspectief van een aantal underdogs binnen de financiële sector en door de cinematografie van Barry Ackroyd waarin de Amerikaanse tijdsgeest in al zijn oppervlakkige schitteringen wordt gevangen. Ackroyd was eerder verantwoordelijk voor de hypersnelle en felrealistische beeldenmix van films als Captain Philips en The Hurt Locker.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/942b76e8f4183264e52cb2332ba193722ab05263.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/explicateur/the-big-short/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">0c0ced07-09e0-40df-bee0-ed195313624e</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 12:33:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spotlight]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Spotlight</h1><p>Spotlight is het team onderzoeksjournalisten van The Boston Globe. Volgens de Vereniging van Onderzoeksjournalisten is onderzoeksjournalistiek "kritische en diepgravende journalistiek". Met kritisch wordt bedoeld dat het betreffende nieuws er zonder onderzoeksjournalistiek niet was geweest. En met diepgravend wordt bedoeld dat substantiële eigen journalistiek inspanning is verricht.

Met de film Spotlight treedt Thomas McCarthy in de voetsporen van Alan J. Pakula, die journalisten Bob Woodward en Carl Bernstein onsterfelijk maakte met zijn regie van Watergate-film All the President's Men. Spotlight focust op een zeer omvangrijke zedenzaak binnen de Katholieke kerk en McCarthy kiest ervoor om het journalistieke vakmanschap in zijn verhaal centraal te stellen. En daar heeft The Boston Globe met 'The story behind the 'Spotlight' movie' daar weer een journalistieke invalshoek bij gevonden.

De producenten van Spotlight hopen dat hun film een vonk is die een journalistieke vlam in gang zal zetten: "Spotlight celebrates the virtues of investigative reporting during a period when many fear that long-form journalism has taken a backseat to 24-hour news cycles, celebrity gossip and sensationalized Internet “click-bait." In Nederland is het aantal journalisten onbekend, de schattingen lopen uiteen van 15.000 tot 18.000 en daarvan zit tot 20% zonder werk.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/9a15aec05694968844201b06c95777ae29cc8891.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/explicateur/spotlight/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">c9401696-10d5-4ebd-8bf4-b4261c04dddc</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 12:33:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/de6a73a5-b263-46d4-8fb8-d97c061e64f7.jpg">]]></description>
            <link>http://1.bp.blogspot.com/-PJ728vWuaVI/VoF_mhmtO6I/AAAAAAAACc4/l3p1-2Uy7Qk/s1600/the_revenant_56156256_st_3_s-high.jpg</link>
            <guid isPermaLink="false">6875d57d-3034-4fdf-adce-f6c8f713f71a</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 08:40:23 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>